［長文］屋企咁多年黎都好煩，成日都好想放棄

我好少出po，都好少朋友，我都諗會唔會有一日自己頂唔住，有無人可以比啲意見，或者聽下我講野？

我有一個阿哥，佢有一對仔女，單親，大果個12歲，我好錫我姪仔姪女，我當自己親生嘅一樣，無論係時間、愛，甚至金錢我都好願意為佢地付出，我好愛佢地，我岩岩畢業，其實都係做緊pt，搵得唔多，但我會好努力去滿足佢地，想佢地幸福快樂咁成長

我14歲開始成日比收數佬拍門，因為我哥周圍借錢，我媽好包庇我哥，幫佢攬到成身債，我覺得我阿哥係毒蟲，好啦過左地獄般日子幾年，終於好似改，有份正職，好左一排，我到而家仍然覺得佢會為對仔女努力改過，我曾經好憎佢，而家叫好左啲，但又比我發現左佢最近好似行返以前條路。

我其實由始至終都係想我媽、我姪仔姪女好，我無野求，我做pt做到隻狗咁做得好唔開心都唔介意，只要我姪仔姪女開心，我乜都願意做，唔知你地明唔明，果段係地獄嘅日子，係我姪仔姪女撐住我，見到佢地笑我就努力生存落去，我曾經想放棄好多好多次

我媽已經60歲，我仲未有本事養佢照顧佢，唔好笑我戇鳩，因為我覺得屋企人對我好重要，我只係想佢煩少啲野，亦都唔想我姪仔姪女過我以前過嘅生活

我姪仔姪女未夠18歲，如果屋企有日再發生巨變，我都好想帶埋佢地搬，但好明顯，毒蟲癲起上黎可以告我拐帶，而到時如果我貿貿然帶佢哋搬走，都真係拐帶，我可以點？

我唔想佢地跟住個毒蟲阿爸咁就一世，我唔想佢將來成為佢兩個嘅包袱，累撚死我姪仔姪女，佢果啲大話我聽到好厭，我唔會再相信佢講嘅任何一句說話，我姪仔姪女好乖好識照顧我感受，佢地好錫我，我曾經問過仔無媽媽會唔會好唔開心，佢答我「唔會呀，我有姑姐有嫲嫲有太婆」，果時佢得9歲

我真係好亂個心好痛好難受，點解我淨係想屋企好都咁難？

好撚崩潰，為左姪仔姪女想繼續撐落去，但好無助又好無力，好攰

聽日2pm 好想見到你

吸毒?
趕佢出屋企等佢自生自滅

我屋企情況同好似
唔識生就咪撚學人生仔女啦
累自己唔緊要 累人累物

有冇搵社工傾過

同埋最好令到你阿哥多啲感受天倫之樂
要唔吸毒，首先心靈要有野支撐
同仔女關係好，能夠減低佢返去吸毒嘅機會

最後就係
你想照顧人地就要先顧好自己
顧好左自己先

我都想，但無證據，就算有，我媽都包庇
「果個係我個仔黎嫁，咁你想我點」
我認同慈母多敗兒，但我媽咁多年黎對我都好好，而我都無我哥咁失敗

係，累我累老母都算，其實我媽都係唔識教，但我同我哥差好遠，最慘係我哥可能會累到我姪仔姪女嘅將來，但我又乜都做唔到

佢戒過（佢話），我媽有時啲說話好難聽，又成日屌佢，但我媽壓力真係好大，我爸又中左風好多病痛，我哥成日話體諒話明，但又做啲咁既野
我地屋企好似真情咁，好多人一齊住，以前關係好差，近排好左好多，我地都想同佢關係好啲，但佢自己成日覺得我地睇佢唔起
仔女都好錫佢，好痴佢，但佢都係咁，成日話爸爸加油，所以我先咁心痛

有傾，但都係傾，無咩實際野幫到，咁事實上都無人幫到
我有中度抑鬱症同焦慮症，我屋企人唔知，姪仔姪女係我嘅藥咁，無佢地我真係捱唔住

唉
佢自己同外家奶奶相處上有問題
佢自己要面對同處理
唔係將個仔放黎呢度逃避

我都真係服撚左我家姐

其實講到底，小朋友先係最慘果個

係
但唔識教 好易變另一個社會垃圾
將來嘅野大家唔知 但自己責任都唔負我就好鄙視

所以由佢哋細細個我已經好努力教佢地所有我識嘅嘢，盡所有努力教佢地成為一個更好嘅人，當然我都唔會講嗰啲咩「唔好學你老豆」嘅說話，真係唔想比個毒蟲累佢地一世
成三十歲人，我覺得佢冇一刻做緊一啲對得住自己嘅事

我成日同佢講
叫佢思考下點解有屋企唔返得要住呢度

我同佢講乜都好，真心又好，喊住講都好，佢都只係當我9up

係
細細個根本聽唔入耳
屌 但會煩到我呢
通常呢啲情況都係因為大家老豆老母死攬先搞成咁

佢話體諒唔代表無壓力

要戒賭戒毒首先一定要有寄託
有啲興趣/仔女先可以拉番自己出黎
如果唔係好易沉番落去

我果個佢係指我哥，我好似get錯左

就係因為我媽都包庇我哥，我先好擔心如果有日再發生啲咩，我到底點帶埋生姪仔姪女，等佢地免受影響

哦 唔緊
人渣一定聽唔入耳架啦

有需求就話大家一家人 無謂需求就理撚得你死

佢嘅興趣，咪就係吸毒囉佢對對仔女根本唔care唔關心，我地個個都支持佢，佢覺得我地當佢有病，係想佢振作啲，佢答我「安慰嘅說話我唔想聽」
佢其實好自私，成日喊苦喊忽話自己好努力做好爸爸好阿哥，我唔需要好阿哥，而且佢嘅努力就係朝10晚8返工，佢放大自己嘅付出之餘，佢無諗過我地呢班屋企人為佢付出幾多

岩呀，要錢要剩咪叫媽咪，話對你唔住，無錢比就好撚煩，你無關心過我

#2唔洗次次出post都貼十張圖架

阻住人睇post

唔好咁啦明嘅

1.就係無其他興趣（無野做，無寄託），所以去吸毒
其他人可能會打機，砌模型，但佢就係搵唔到自己做落覺得開心嘅事

2.我諗唔駛特登講支持/鼓勵野（即係咩「生性啲」果類），（除非佢講起先，咁就可以搵位入讚下佢），平常心對待佢就得

3.我諗你唔駛太judgemental……唔係話要放大佢嘅努力，你承認同肯定佢嘅做過嘅野已經足夠。
如果你成日覺得人地可以再做好啲，覺得佢做得唔夠，對方同自己都辛苦。

Lm 一陣睇